究竟三國演義第一主角係邊個？

劉備定曹操？

木鹿大王

其實阿斗先係主角。
成個故事最大意義在於佢既部分

我

男主劉備
大奸角曹操
第一男配諸葛亮
第二男配關羽

?

無
依啲小說叫群像劇
大家都係主角

但成個故事始終偏向蜀果邊
吳果班一定係配角

孔明 篇幅最長
36回到103回
而佢死左之後
作者用17回就講晒佢死左之後 點樣三家歸晉
日本個吉川英治
寫三國志直頭寫到五丈原就唔寫

人物主角方面仲有待商榷，國家主角方面就肯定係劉蜀，曹魏就屬於奸角嘅角色，孫吳比較似專門襯托劉蜀嘅配角